立法院臨時會將處理「自由經濟示範區特別條例」，民進黨昨公布民調，高達六成二民眾擔心台灣經濟及產業因此受到衝擊；七成五民眾認為政府並未做好因應措施；只有一成一民眾認為政府「準備好了」。 民進黨針對立院臨時會爭議公布最新民調，對於自經區可能大幅開放中國資金及勞工，六十二．九％民眾擔心衝擊台灣產業與經濟，三十二．四％不擔心；交叉分析發現，泛藍選民有四成一表示擔心，中間選民高達六成表示憂慮。 調查並詢問民眾：「政府是否準備好因應自經區的衝擊？」結果高達七十五％民眾認為政府並未做好準備，其中四十五．八％回答「還沒有準備好」，廿九．二％認為「完全沒準備」，認同政府「已經準備好」只有十一．三％；交叉分析顯示，泛藍選民也有高達六十二．七％認為政府尚未準備好。 這項民調是民進黨民調中心在六月十至十一日晚間，以電話訪問完成一一一五份問卷，在九十五％的信心水準下，抽樣誤差值為正負二．九九％。